豐澤：萬件貨品遭「標錯價」，公司難作出賠償，只能交易取消

【16:45】有豐澤客戶服務熱線職員指，公司網站凌晨時有故障，疑有逾萬件貨品遭「標錯價」以低價出售，由於事件規模太大，公司難對顧客作賠償，故只能把特價品交易取消及盡快向顧客退款，望顧客見諒。

【10:50更新】豐澤表示，網上商店eShop網頁系統於凌晨時份出現故障，商品價格標示錯誤，至今晨約7時已全面修復問題。在此期間受影響之顧客，豐澤客戶服務部會立刻與他們聯絡，造成影響及不便，豐澤深感抱歉。

完

明白 感謝豐澤的I.T. 部同事的搶修
辛苦哂您地

計我話IT狗揹硬呢個黑鑊。聽炒啦

大就唔使賠？？

利申：冇買

咁叫做交代
真係公關災難

我都笑咗

賭場都係咁
角子老虎機中左就代表壞機

海關
消委會

買錯就冇得退
你錯就可以格硬退
利申 冇買

六合彩部機壞咗

預計之中

誠哥點會蝕比你

當一萬件，每樣一萬蚊
一億左右，
損失最多兩到三億
摺返幾間分店，炒返一堆人就得

豐澤可能一年純利都未必有1億

成哥派錢唔洗你教

如果連登仔冇唱開
得幾十個人知既話
兇宅應該會繼續交易

成班傻仔，仲要等搞退款

數大就唔洗賠，好理由

收多咗無得退,收少咗取消交易

大種乞衣告鳩誠哥喎 +x哥破產了今次

C 朗壞咗

當然係，你以為呢度係咩地方？
再嘈告返批買家不誠實使用電腦添呀

規模太大,公司難對顧客作賠償
規模太細,消費者又唔夠牙力同佢嘈
結論: 公就我贏字就你輸

公我贏字你輸, 撚左半日狗爽歪歪, 聽日早D起身返工呀

咁嘅理由都得，將現有存貨俾曬出去，淨低果啲退款囉

李+x 做生意

分店租金一年都過億
你話佢不會賺到一億

靜靜雞自己掃未好

數大就可以夾硬cut單
你標錯價賣貴左個客就要硬食

師父明白了

更何況大把鋪位李生自己，要交租？

純利阿講緊 叻唔切

屈臣氏/百佳有時無轉牌

到收錢先發現貴左

會跟番牌個價錢收錢

會即時轉番 下一個客就無得用平果個價

利申 做屈臣氏

過幾日無下文既啦

係唔撚做你生意，吹呀

感謝兇澤為香港再增加怨氣

其實iphone無貨都可以cut單.

你地真係以為有機會拎到貨

最衰就係大手買10部20部電視果啲
玩串晒個party

蘋果訪問個律師話証明到佢單方面取消前收左你錢就可以告， 贏面仲要大
希望大家團結一齊告佢，順便令到集體訴訟得以香港實行

利申：無買

你睇埋先啦
李生持有旗下豐澤鋪位冇成本拎去放租都多過一億。
你覺得佢整個大龍鳳連鎖電器店不會賺到一億？

打鳩我呀 傻閪

玩哂

肉酸死人咩

呢個就一定啦

咁仲撚大鑊呀，淨低果班一定發難

之前個post又話有人順利拎到貨嘅

Richard 真係青出於藍
連優惠券呢d小恩小惠既公關野都費Q事做
講明我係唔認數，係電腦問題，你吹鳩我脹？

利申: 尋晚老早就瞓左

有d正價買

誠仔：我好驚呀

投訴硬 扼個人資料
垃圾商家佬

我真係好撚驚呀.jpg

炒班 IT dog 未

佢根本唔打算同你搞PR

有花生食 正

你呢啲公屋撚既個人資料有咩價值

所以豐澤咪愈做愈摺囉

畜牲

真識玩 啲人lur唔lur你出貨係另一回事
但係唔代表你唔需要負責 咁就當完事

值錢過你老母俾人屌到反皮個臭閪

誠哥1仙都唔會蝕比你

你堆垃圾本來就唔會幫襯佢
佢無得無失架喎

誠哥怕咩公關災難
佢又係那有錢

佢又唔係

咁自己唔用 租俾人都賺錢啦

你買得1-2個item?

呢條撚樣要面嘅咩

Victor 打骰

咁惠x好仆街
話跟電腦果個價
只係個價錢牌未換
重問我咁而家要唔要

笑撚死
宜家啲00後連腦都無

豐澤已成最大贏家 免費宣傳

唔知百老匯有冇入貨呢

事情規模大同賠償唔係兩回事黎咩
有心賠會唔會係賠唔到

利申 冇買

呢個好笑

做乜鳩

就係講緊豐澤貴一貴租長和d 鋪，谷靚單邊盤數

好似幾次都係賠小d，唔係唔洗賠，印象中好似得一單唔洗賠

其實全部左手交右手

告佢啦！

告啦，成撚日玩鳩香港人

返埋位做奴隸啦社畜

是但賠d現金劵安慰下都唔識

雖然話唔定下一步先咁做
等班人以為乜都冇時拎番d現金劵叫好過冇

btw 件事同賭場話壞機一樣 cls

利申 冇買

保險公司: 太多顧客申請索償， 本公司未能支付故取消交易

電視有好多貨，d人去哂掃apple，航拍果d細件又貴既野，掃到冇哂貨

以後保險公司可以攞正牌唔陪

下次整個同$298有關嘅promotion自抽，香港人見到，笑一笑，就會冇左件事架喇

唔係唔賠
你告我咪賠囉

又係時候提一提香港冇集體訴訟係一件幾撚戇鳩既事

更加唔會
冇人唱開冇人知
連聲明都唔會有
只會單方面cut單

試過啦， 唔記得邊間保險公司， tesla車成日壞所以唔賠錢退返保金算

又有一單係事主患咗cancer但係報漏咗耳水不平衡，所以唔受保

今時今日中信香港司法獨立同埋保險公司嘅根本係戇鳩仔唔抵可憐

合約精神

呢句真
人地睇死你本身都唔係幫襯開
得罪你地又點

分首付款係咪可以淨係俾首期？餘數太大唔洗俾？

如果唔係有連登仔揚左+傻佬土豪式掃貨
嘈兩嘈一定俾你買

我覺得點都要打上法庭，個結果點都好，
整個先例出黎可以保障番消費者同商人既權益。

而家+x 就係睇死你地班港燦唔敢打，仲唔撚鳩你地咩。就係你地班懦夫先攪到法律=有錢人話事。

利：無買

Child登仔討論爆左幾個po都冇人告

傻啦
直接send封email同你講取消
聲明都唔使出

連登仔質素

參考下

峯澤都未正式通知人取消定點，告乜撚
告人可能取消我張單？

點會益你哋呀
連登仔

仲要好多時縱容個經紀亂up
明明要報 經紀就話唔洗報
到出左事要賠嗰陣就話你冇申報
違反最高誠信所以唔賠

可能隔幾日送到呢

吹呀？告佢啦你班笨柒

香港人有著數就會去執啫, 你叫香港人執唔到雞不突止, 仲要哂錢哂時間去做告李+x? 你會唔會諗多咗

快撚d告啦 你班垃圾

保險公司唔賠個個客係為左唔鼓勵呢種事 同埋其他客既公平性
保險公司一年claim幾多錢 同埋幾多%成功claim ratio你知嗎？

保險公司係唔可以違反合約的 香港有獨立保監同保險索償投訴局

保險條款講明 要如實告知 講最高誠信 同埋有pre-existing條款 好多時就係簽名附近有寫

例如有健康問題係應該俾貴d既 咁雖然最後既claim唔關事 但最後可以因爲個客偷左咁多年雞所以唔賠俾佢

更何況財險係會係條款寫明保幾耐 貪平買保險公司話事既保單當然會出事
你可以話保險公司計得好mean 但佢絕對係跟足黎做
而且我可以肯定呢d條款對唔貪小便宜既人係有利

告誠哥未呀

但好多時香港pr連點做都唔做
wfc香港客

你都痴撚線既，過左送貨日我見唔到貨，海關見啦

撚足香港人一日
咩賠償都無，特大關公危機

我幾十人知嘅話佢更加肆無忌彈會取消交易

俾返啲貨人啦

賠乜姐， 明碼實價買賣黎

最衰無集體訴訟

正確做法

G持

消委會回應【18:21】

有得玩

誠哥蝕少少其實有乜所謂
問題係你班人太肉酸 咩10部imac話？ 誠哥都睇唔過眼

比咗錢死都唔接受退款啦

吿鳩佢啦屌

咁要睇下消費者會唔會企硬

成班大種乞衣
平時你班撚樣都唔荒會幫襯啦

誠囝擺明睇穿港柒惡唔出樣

【18:21】消委會認為消費者網購時以網店標示的價錢購買貨品，付款後商戶應按時送貨，如最終商戶決定不進行交易，消費者有權追討。

幫豐澤申請破產

我只知7仔標錯價或換唔比牌都要硬食

香港只要你有錢，殺人放火金腰帶，依啲碎料

最好開番個tg圍爐商討下

一定會混入好多道德撚or玩野人士，不了

誠「哥」 班fans唔知有冇買呢

如果誠哥企硬 連燈係咪真係告先 g持雞蛋

咁我切豬扒界傷手指尾使唔使申報

做法正確 撐你呀豐澤 唔好益乞衣

打平左唔計
收貴左有無得refund?

又要炒一兩件IT狗喇

佢好彩香港無集體訴訟

個個爭住幫誠哥含撚

而家有講明邊d要報邊d唔洗報 係申報個位有寫

例如意外受傷
無需要入院或後續治療 或服藥不足14天等等唔洗

怕既話 你報埋都得

你就想啦，羊入虎口仲想走

你試下買野，買一件但選左兩件，仲俾埋錢
你估有無得退？

過幾日得番班所謂苦主係度嘈仲未退到錢

成班奴性重即刻話大財團搞唔過，咁姐係對家大過你就自己有道理都要縮？對政府有乜𠹌不滿都唔使出聲？
睇唔過眼咁多人買唔到又話乞兒又搬龍門
大財團未輸過官司？一𠹌定啱？平時啲電話費之類邊樣冇古惑陰9過市民？

咁tesla嗰單點解可以淨係陪返保費唔賠錢？

所以幾支持呢單野搞大佢，搞大佢先會喚醒大眾對集體訴訟既重要性
從而立法

幾百蚊一件貨都hold唔起咁窮咩

講撚到自己為民發聲咁
係咁叻就贏左官司都唔好要d貨喎大種乞衣

咁你咪拎副身家同人打官司囉
人地輸就少少， 你輸就全部姐
邊個怕邊個

幾千蚊就可以玩

佢真係拖到你2030先出貨，之後話冇貨你咪又係硬食

個立法會會立幫市民既法真係妙想硬開 加上你睇下呢度道德撚幾多，一陣話你地有心搞事立法想囉著數

幾日 幾日咪由得你嘈
嘈夠一個月，佢都唔理你

香港人真係得啖笑，永遠唔識以身作則，剩係識話外國乜乜乜，所以永遠都係低等人種

到時要佢嘔返啲貨囉

話同大財團鬥唔係為著數果班大種乞衣
贏官司記得將d貨捐晒出去
你唔係為錢架嘛

連登搵左律師未
做乜變左網上法庭，自己做埋法官

咁係咪之後都可以用呢個宣傳手法

其他公司都可以用勁平價錢去吸引人

到最後就話自己打錯價錢

咁....你玩哂啦

見好賣就話錯價錢

連登啲白宮聯署，打完飛機呃完正評之後都無理

如果用家係豐澤買貴左件貨品，有冇得搵返豐澤做退款？

開始有人入黎洗地

香港地公我羸 字你輸 真係玩撚晒

上面財險個part講左

其實係個人保險先大部分保證繼保
財險係有寫明可以唔保落去

Ps：無唔賠之前既索償 只係唔保落去

隔離Post 成班連登仔屌鳩強國人Black Friday 排隊搶Display card 話人蝗蟲屌撚到仆街

轉過頭連登仔訂200部Macbook Pro 自稱自用

一比錢你已經唔洗諗

上法庭成本太高
去小額錢債審裁處
成本百幾元

支持豐澤 支持誠哥
利申 買唔到好酸 而家舒服晒

一有著數攞成班蝗蟲格出晒黎
仲扮晒野話為公義發聲

買唔到 好酸

網上購物條款及細則
1.4 所有訂單須視乎相關貨品的供應情況再作最後確認。倘若我們未能提供任何已訂購之產品或服務，我們有權拒絕接受該訂單。

合約條款咁寫，告條毛咩

哂氣啦，你告佢最多咪佢罰錢，你一樣唔會拎到件貨

如果當初個個只係訂一兩件 即係自己需要
唔係幾十部咁訂 玩串個party
我覺得佢寧願出貨算

電器平隔離幾十你地都即刻幫襯返佢啦
洗同你皮皮聲咁蝕？
誠哥做生意從來唔講口碑

即係保險公司可以單方面淨係陪第一年賠償，期後三年明明簽咗約嘅淨係陪佢返保費？

我讀business我冇講過可以咁做

咁買方買得貴左，冇得退款取消交易
賣方賣得平左，可以退款取消交易？

打手收聲啦！認撚哂啲account la, 自己標錯價關人撚事，仲衰撚過啲賭場

班乞衣抵撚死

香港人蝗蟲底，仲要網上訂唔怕瘀
點會買一兩件

佢合約條款係咁寫，你又肯自願接受，你點怪得個賣家
要怪就怪你買野之前唔睇清楚條款，同d亂簽名嘅阿伯阿婆無分別

你覺得「貨物出門，恕不負責」係唔係無敵？

利申，好想睇人告

賭場都夠仆街，可以大大聲同你講無jack卜

剛剛收到sms支付寶話豐澤退左款 點解可以單方面退款無通知我咁仆街

掋啦

睇條友打一大堆咩為民發聲，搞到我打冷震

又拉埋平時既來講， 一單還一單啦好心

人為出錯 唔小數目就話姐 咁大筆數，如果細公司要賠咪要執笠? 班人淘住消費者權益等理由(光環)去追擊豐澤, 將部分人既貪婪合理化

兩條條款性質完全唔同，點比？

係咁仆街架啦 吹呀

哩句可圈可點，佢有冇盡力提供？期間佢地有冇將貨品賣俾其他賣家？
如落單一星期冇貨，正價客戶是否可正常交易

之前咪有律師講過所謂嘅免責條款唔係大曬個囉

即係美國趕越南醫生落機都有寫免責條款囉， 不過人哋有包攬訴訟你香港冇

成日又話瓜分你應得賠償，而家直頭連打官司嘅機會都冇因為冇錢

唔好同我講法援，你自己上網睇下客觀數據要幾耐同幾低機會先攞會

佢又話系統故障
但又交易到
佢咁樣其實係誤導緊消費者

真係唔要啲貨你條賤種乞衣咪又跟手去搶，屌笑撚到我，死廢坑要早睡早起搶唔切係度發窮惡屌鳩人

法律=》條款

份約簽個陣講明保險公司可以因為索償問題唔續保麻

其實保險公司係無違反喎 關讀business咩事

強制佢完成交易呀，唔係要佢罰錢

呢條係撚免責條款
讀多d書先學人拋書包啦

違反邊條法律?

拎1億打官司好過

呢度有d人口吻好似之前 Sony苦主大聯盟

無水位=硬cut 佢做生意要實賺

憑咩可以令佢強制完成交易阿

成件事竟然唔係睇豐澤點兜
係睇連登仔狗咬狗骨

法律個官判你要強制交易，唔係話佢係唔係違左法呀

人地消委會都出埋聲
你仲走番轉頭quote埋d 垃圾

其實個班話人乞兒 賤種
咪又係因為自己搶唔到
葡萄人咪係到講呢d
都係個句魚蛋論
自己冇既 其他人唔洗指意有
雖然我冇買 但真係支持大家玩上法庭
我都想睇誠哥d代表
上幾千次法庭 心諗何其壯觀
到時或者賠俾大家
割誠哥忽肉都好呀

師兄講咗重點

繁體支那登仔 不如唱返首蟈歌維下權先啦

公關蠢撚過隻豬
為左作出補償全部按原本優惠價做7折/8折咪得
平小小，鳩禁班人又會自己取消
使小小錢做到靚靚仔都唔識
炒完it狗炒埋公關啦
聽比報紙佬登幾日，以後比網民笑

contract Law 講明唔可以單方面取消， 只要喺某啲情況例如天災戰爭嘅情況下提供到服務或者貨品先係可以無需賠償

例如你間保險公司破產或者公司大爆炸 或者公司啲人死曬， 能力＿上完全冇可能陪到錢咁咪唔使陪

畀我係 誠「哥」 就拖撚住佢地筆數 拖返一頭半個月先退返畀佢地

最多咪幾千 驚毛

繁體支那人 只會接受一個方案 !

free 左張單畀我當賠罪

唔係取消喎

只係唔續保 客人都可以有呢個權利
一開始講明有呢個option就唔存在你講既單方面取消啦

如果果係強國人買野個Post 話維護消費者權益，實被連登仔屌撚到傻

等佢地心掛掛 掛住十幾日
好好記住: 想佔誠「哥」便宜 ?

一間舖都過千萬交易額一個月 la
你估個個低級sales 都兩三萬 仲未計高層
間公司會賺得少

支持豐澤
你企硬唔賠既話
第時全屋家電幫襯你

嘩,大商家真係輸打贏要

FF 成日最終得個吉

高登仔用Bug OK 便利店免費軟雪糕，嗰時OK話第二日停售，一樣被屌到仆街

黃金巨匠

好耐無一齊討論

你講得啱可以取消續保不過要罰錢或者攞唔返本金

全世界係得香港消費者會俾人當狗咁撚

你真係天真
明明幾百蚊就買到
依家要原價做7折8折，連登仔更加火都黎
一定屌到仆街

你係邊個

香港需要集體訴訟

根本好多人係心態係有著數搵先出聲講原則

但又將自己講到好慘咁 明明係想從中獲利

買十幾廿部果d

網上？

咁投資股票,啲ibank計錯數,
有arbitrage機會,
又要怪對家咩

所有市場都係efficient,有錯價一定會俾人exploit,
當然你可以話係貪婪啦

明明可以據理力爭反而畀人鬧大種乞衣

強國人去美國排隊搶Ram Display Card
連登仔屌撚到仆街

而家呢度又講原則，又講消費者權益，又話維護公義，又話還富於民

出7折？傻左咩 梗係求求奇奇塞張100蚊coupon 比受影響既人啦

出iphone XV 個時比貨你

過兩日抄哂班I.T.狗

如果你知道自己無可能搬得走曬
一係乜都無，一係比你搬四分一我就唔信把口話all or nothing既人唔會take offer
反正入左貨既人都會真係expect 佢比200部298 mac book你啦
到時有著數拎既人自然會take少左人嘈
公關目的唔係完全解決問題（亦無可能）而係令件事既noise minimise 左

點會 財險好簡單 唔續保咪唔續保 唔會罰既
同埋保費都會去到下一個保障年度先再收既

你試下簽咗十年保單然後補到第三年話唔保呀

睇下你攞唔攞得返其餘七年完全保費退回

上fb見到。比完錢買嘢收埋message去拎貨，去到話無得拎，但明明講緊係佢地有貨正價賣比人。

以後邊有人再信豐澤

尊貴的客戶：

豐澤網上商店eShop網頁系統，於今日（12月6日）凌晨時份出現故障，產品價格標示錯誤，至今晨約七時問題已全面修復。由此事件造成影響及不便，豐澤深感抱歉。

根據記錄，閣下於上述時間透過網上商店下了訂單。由於上述之故障，閣下之訂單未被接受。我們已通知銀行不會對閣下訂購的產品過帳。倘若閣下已完成付款，我們將盡快把款項退回閣下的帳戶。

對閣下造成之不便，我們表示抱歉。為感激閣下對此事件之諒解，我們為閣下準備了面值三百港元的電子禮券，可於網上商店使用。該電子禮券將於一星期內發送到閣下於豐澤網上商店之註冊用戶帳號內*。

就此事件我們定當作出深入詳細調查，找出這次系統故障的原因，防止同類型的事件再次發生。

如有任何疑問，請隨時聯繫我們的客戶服務熱線2555 5788。

豐澤客戶服務部謹啟

* 每位客戶獲發一張，以閣下的電郵地址作辨認，而非以每訂單計算。

Dear Valued Customer,

We are sorry to inform you that there was a system error in FORTRESS eShop during the period from early morning today (6 December) to around 7 am, which led to error in displaying selling prices on our products. The error is now fixed.

According to our system record, we note that you placed an order during the above-mentionedperiod. Due to the said error, we are sorry that your order has not been accepted. Please be assured that we have informed the banks not to charge for the products you ordered. However, just in case your payment has been made, we will refund to your account at the earliest.

We apologize for any inconvenience that this may have caused you. As a token of appreciation of your understanding, we would like to offer you an eVoucher at the face-value of HK$300, by which you may shop again at FORTRESS eShop. We will send the eVoucher to your eStore user account within a week*.

Meanwhile, we are conducting an investigation into this matter with a view to finding out the reasons for such system error and preventing similar incidents from happening.

Should you have any queries, please feel free to contact our customer service at 2555 5788.

Regards,

Fortress Customer Service

* each customer will receive one eVoucher, to be identified by the email address and not the number of order placed.

乜鳩 財險喎師父

同埋就算壽險都得架

保 唔係補 打好d字

然後有邊間會收定十年保費 你講黎聽下

操佢媽逼

千祈唔好收退返畀佢哋

佢夾硬send畀你要即時send email話唔接受

有300蚊電子禮卷
屌你正呀喂

打比喻啫

最簡單有邊間保險公司可以你話唔保，然後就退返旗下嘅保費畀你？

尊貴的客戶：

豐澤網上商店eShop網頁系統，於今日（12月6日）凌晨時份出現故障，產品價格標示錯誤，至今晨約七時問題已全面修復。由此事件造成影響及不便，豐澤深感抱歉。

根據記錄，閣下於上述時間透過網上商店下了訂單。由於上述之故障，閣下之訂單未被接受。我們已通知銀行不會對閣下訂購的產品過帳。倘若閣下已完成付款，我們將盡快把款項退回閣下的帳戶。

對閣下造成之不便，我們表示抱歉。為感激閣下對此事件之諒解，我們為閣下準備了面值三百港元的電子禮券，可於網上商店使用。該電子禮券將於一星期內發送到閣下於豐澤網上商店之註冊用戶帳號內*。

就此事件我們定當作出深入詳細調查，找出這次系統故障的原因，防止同類型的事件再次發生。

如有任何疑問，請隨時聯繫我們的客戶服務熱線2555 5788。

豐澤客戶服務部謹啟

* 每位客戶獲發一張，以閣下的電郵地址作辨認，而非以每訂單計算。

Dear Valued Customer,

We are sorry to inform you that there was a system error in FORTRESS eShop during the period from early morning today (6 December) to around 7 am, which led to error in displaying selling prices on our products. The error is now fixed.

According to our system record, we note that you placed an order during the above-mentionedperiod. Due to the said error, we are sorry that your order has not been accepted. Please be assured that we have informed the banks not to charge for the products you ordered. However, just in case your payment has been made, we will refund to your account at the earliest.

We apologize for any inconvenience that this may have caused you. As a token of appreciation of your understanding, we would like to offer you an eVoucher at the face-value of HK$300, by which you may shop again at FORTRESS eShop. We will send the eVoucher to your eStore user account within a week*.

Meanwhile, we are conducting an investigation into this matter with a view to finding out the reasons for such system error and preventing similar incidents from happening.

Should you have any queries, please feel free to contact our customer service at 2555 5788.

Regards,
Fortress Customer Service

* each customer will receive one eVoucher, to be identified by the email address and not the number of order placed.

去百老匯買野

it 狗又準備俾人捉出黎際旗

想連登仔少左人嘈 真係On9 得可以，仲話會Minimise Noise
隔離Post 已經搞白宮聯署，同埋網上抗爭

見到成班乞衣嬲爆爆就笑死

我都收到

對閣下造成之不便，我們表示抱歉。為感激閣下對此事件之諒解，我們為閣下準備了面值三百港元的電子禮券，可於網上商店使用。該電子禮券將於一星期內發送到閣下於豐澤網上商店之註冊用戶帳號內*。

又真係吹佢唔脹
因為佢知唔會有人真係出錢吿佢

多撚謝啊送多$2我地洗

講還講，美國有d老虎機set到唔會777
就算777，都會用好多理由唔俾錢

咁踩港撚點解唔搵呢d同支那比or同我地比？
係都要我地同支那比 ？

支持豐澤 會多d幫襯

係咪it狗set都成問題啦
呢啲通常唔洗IT狗set

消費者權益代表連登仔話要搞到誠哥清盤呀而家
$300 點會收貨

無啦啦有三百蚊禮卷 你班乞衣真係見好就收

誠哥話再嘈就只送易賞錢300分

乞到啦乞到啦
乞到三舊水
開心啦

屌你老味，呃個人資料同信用卡資料

未到期未用既 有邊間肯收唔肯退

未到期都唔係咁多間肯收啦

係呀，快啲企出黎抗爭

百老匯或成最大贏家

我見到有乞衣因有300數禮卷開心

真係好樣衰， 記得唔好要呀，爭取到底 要豐澤出貨啦有骨氣

唔幫襯豐澤

金鐘好多人

一億 大約係誠哥5日人工
好多架啦

金鐘m記

自己做錯仲叫「無啦啦」

係啊我去旅行開左漫遊點解「無啦啦」比人收成皮野？

明碼實價都可以唔出貨 執柒左佢啦

死乞衣 死乞衣 死乞衣

班乞衣真係肉撚酸

有三舊水禮券
算係咁
你班人開心啦

其實我地有冇得唔接受依300蚊

怕咩，你估佢serve香港人咩

連登仔之前擺港鐵領匯百佳惠康759潮聯小巴百老匯M 記美心翠華大家樂大快活

而家多埋豐澤

乞到了

唔擺上黎或者都有得執下，擺上黎個傻仔宜家就乜都無

你一廂情願姐
我唔係撐商人，只講公關技巧同討價技巧
事實除左出足貨外點都會有人嘈
誠仔就點都唔會出足比你，一係拖到2030咪比你
Buyer 同seller既expectation 都無可能完全fullill到
咁咪搵個佢蝕少點你又袋到野方案
真係7/8折我都幾肯定大部人都會take offer
多人take 左offer,淨低個班自然bargaining power低左
唔係要連登少人嘈左做最終目的囉醒目仔

還我$298 自用嘅73部Macbook Pro!

秒回左佢

敬啟者

本人並不接受貴公司上述之解釋及安排，請按原訂之日期將本人已經訂購之貨物送到送貨地址.

豐澤好波 以後多d幫襯

連登仔而家搵左網上律師

誠哥打官司你地班賤民諗住贏？
想挫佢著數你地真係唔使旨意

兩件事唔同

係未有金錢交易前可以拒絕完成買賣

但今次 買方有進行付款 如果有確認單 賣方應該要履行其責任

Ps 講過少少 contract law

開it9名 見一鍋打一鍋

有！
拎果$300 出黎打官司

我地連登仔唔會因為果300蚊屈服
誠哥等收律師信

吓，連登仔已經屌緊豐澤Markup Price 高到仆街打折都無用

仲話Macbook Pro 成本好低喎

G持同強權抗爭

好睇你信用卡係已經過數定係hold 左limit

如果數已過，即豐澤已經收晒錢，亦即接受你既offer，contract 已經形成，所以佢必須送貨，否則可以經民事訴訟。此時，可以唔接受coupon。

如果只係hold limit，佢可以隨時cut 單，因為錢暫時係第三方保管，正式出貨先過數，到時先形成contract。呢個情況，食左張coupon 算啦。

告未啫 成班係度打飛機 又無人敢帶頭 得個吠字

香港無包攬叫乜撚野世界級城市

追討啦
唔追討正契弟

係
今日中午仲話要發起行動升級

一兩單都可能出比你 玩大左啦

一句規模大就當冇事發生，擺明撚鳩你班港豬，吹咩

就咁睇單野豐澤理虧 但班乞衣係咁搵鳩up d理由真係好柒

Noise係指公眾市民報紙佬
無人care 連登仔點睇 唔好睇到連登仔咁高 300蚊都大把人肯收

明天去埋消委會投訴

乞到300好收啦

溫馨提示埋畀班友仔，小額錢財處係唔洗請律師
班友仔快d去告啦

搵支國人落黎買奶粉黎比既撚樣醒未

班支國人買到丫嘛

咁點解豐澤可以cut單呀?

今日笑香港人係狗果班連登仔呢
又話維護權益？

連登仔： 我一個月成50K，比得300當我乞衣呀

我哋買錯咗條數對我哋嚟講都好大
陰宅有冇可憐過我哋

係

已經回覆佢唔收貨

秒撚左連登仔

成件事最慘係IT9

唔講咁多，有無人集資請律師
我出 $100先

香港社會係冇得同商人鬥嘅

200

最慘係有班豬仲要笑人乞衣

大鑼大鼓咁話要維護消費者權益
最後一條友都唔夠膽出嚟告

思想落後就係咁，你話佢酸就話你乞衣。

1k

3舊水仲唔收手

d死乞衣，見到萬幾蚊甚至幾萬既野 賣298 ，無理由唔知係出錯，只因貪婪既心矇蔽雙眼， 仲走去買10幾部想賺油水

你地集幾多資打官司都唔會贏到誠哥

呢d 思想正苦最鐘意

寫到明普選民主都可以唔出貨，然後又有班村民話你乞衣

講多次,小額錢債案唔洗亦唔比請律師

聽日無貨就去，反正本身都要追人錢

因為佢哋冇份 話你乞衣係想個心好過啲 體諒下啦

標貴左會唔會取消？🤔

Thats the point.

香港冇集體訴訟

人地誠哥疊水 日日係咁拖你 你就日日比幾皮律師費

拖到你乾塘

話人乞衣果d，唔撚好食「下午茶」
一陣食食下個「下午茶」中途
食撚到食物中毒
都唔鳩好去投訴
因為你地未撚俾錢，未完成交易
個下午茶餐因爲爐頭故障而
整唔到你心目中「合理」既野食
間茶餐廳已經即時搶修爐頭
同埋拎撚左你碟野走
但間野只會俾你個凍飲唔洗加3
你地到時唔好追討d咩呀

利申：買左好撚多

建議收到佢email賠三佰個ｄ馬上回覆佢唔接受做番個記錄，第日上庭有用

小額庭唔洗律師，白痴仔

已reply

仲諗住有呢句 "保留一切法律追究權利"
公關已經算好忍手

有無人成功過到數
好想睇凶宅比人告平時賺咁多
Mark up price高到呢
真係有人告唔知賠幾多
如果真係系統問題就應該唔大機會勝訴
視乎係咪真系統壞

證明呢班係港豬 被人踩到上心口仲關心人地隻腳痛唔痛

我以為我51部iphone已經夠癲，你玩到73部macbook

報得警拉你啦柒頭 夾錢打官司 威唔切

有冇乞衣list

樓上大撚把啦
肉酸到呢

如果唔係連登有post 點會咁多人知 個官可以有理由相信你地利用商家系統錯誤從而獲利 你唔係有人信你班撚樣買幾廿部電子產品自用阿？ 醒未阿幾廿歲人重咁低能 人唔笑狗都吠

我反而好欣賞佢哋喎 有合法賺錢機會實唔會錯過 好似羅賓漢咁劫富 需然唔濟貧
但唔知點解你要屌佢哋 又唔會影響到人嘅...

加多句
唔好投訴呀
因為咁做係乞人便宜
好撚肉酸嫁
茶餐廳煮唔熟d野食
佢地都唔想
為表歉意，下次再黎同一間餐廳食野
凍飲唔洗加3蚊

巴打叻仔 希望你會拎得返

已經想像到佢地現實係邊一種人

當然啦
我買左十幾部imac
準備開網吧

一件半件果啲都話有得講
同一件貨訂幾十件果啲撻呢條出黎已經可以cut你單啦

一班法律知識豐富嘅乞衣

冇買到，唔洗後悔了

可惜可惜

廿幾歲重咁撚無腦

標錯價照返較低嗰個價錢收唔係零售業一貫做法咩？

重溫當日精彩討論

啲繁體支那人 真係智障
係咪飲得閪茶多 ?

講出重點
如果件貨298
d人2980買左
睇下會唔會可以退錢

呢樣野又係冇得講，你賣我買，我買野用途係乜跟本唔需要你去衡量我拎黎做咩，咁如果佢冇做特價，我用正價買20件佢會唔會唔賣比我先？條款唔公平情況下跟本唔洗理

消費者大晒架嘛，理撚得啲比喻咩

佢唔係一個供應商阿大佬 用下個佬再講多次 人地有權唔接受

腦*

其實一向都係，我以前做sales都試過平左幾千蚊，當然係老闆錯啦，最後都要比返果個錯既價去平比個客

豐澤搵個法律部阿頭出嚟又點計

你買果下係同意左人地嘅條款
人地就有權判斷你拎黎賣定自用
亦都有權唔做你生意
唔做你生意雙方都冇損失何來唔公平？

比你告得贏都肉酸啦

可以架,如果齊心人人自發入紙小額,佢可以包場一個月

青 你認真了

而家咁樣仲衰過直接派貨

其實講左好多次商家條款唔一定有法律效力，咁唔代表佢條款合法或違法，只係講緊有冇法律效力

豐澤：cut 單 $300購物券補償

姐係話人少少都可能出比你 開post個位巴打有無後悔放上連登？

連登仔快啲爭取

認真

明碼實價 有得咁樣取消交易？
舖頭放出黎賣 係一個主動動作
客人睇岩比錢 完成契約

係連登告笑撚死
當呢度係法庭？

比幾部iPhone我，我寧願做醜人，肉酸下啦

係，連登仔密謀緊打官司

如果每人一兩件，可能佢都當做PR硬食算
樓上果啲下下幾十件iphone幾十件macbook，梗係cut單

買夠5000先可以用 新出產品唔用得
apple野唔用得

比返三舊水

過主啦法律專家

痴線 做所有野都有cost
平時錢就識得賺盡香港人
自己做錯就sorry取消訂單想當無事？

根本就係本身做聖誕promotion嘅coupon提早派
成班乞衣仲以為執到咁

??? 一打唔使找

就係你呢啲人搞串個party

應該要送$298禮券

你拉埋落去睇，海關都出埋聲

咩呀，維護消費者權益啊

幫豐澤清舊貨
誠仔真係好仆街

加多個爭取公義對抗地產霸權

我睇唔到有咩分別同呢d 人. 香港人無撚得頂.

仲有叫誠哥還富於民

下午茶做比喻 個條7頭, 唔知係咪弱智

1. 一陣食食下個「下午茶」中途,食撚到食物中毒
都唔鳩好去投訴 <<<< 食食下即=買左用緊喇WO, 你係咩?

2. 因為你地未撚俾錢，未完成交易 <<<< 你食撚完未比錢, 咁係咪用撚緊部imac未過數? 乜撚野比較來?

完全無邏輯可言
睇得多都影響人智商

呢單被連登仔屌撚到仆街
仲起埋底

先唔理賠唔賠
我想知標錯價到最後按enter嗰條友而家點

依家話賠300喎

因為你弱智囉

咁我覺得對事嘅....你講嘅性質都唔同 你講嗰種的確係貧小便宜係唔應該嘅 利用人哋好意為咗嗰少少着數 仲可能令其他人冇得用相關優惠

但今次的確係豐澤出錯 啲人都係想從中獲利姐 一嚟唔犯法 又唔影響到其他人 對誠哥嚟講 唔算得係咩啦小小錢

如果喺小商户 我就肯定唔支持去追討 但今次係豐澤大企業喎 幫唔落啦

好多人覺得係IT9 撳
其實會唔會 第個department 嘅人闖嘅禍
例如 finance or marketing or admin, etc

it dogs gg了

報告SIR:雖然尋晚死機好多人走黎白撞想趁火打劫買平貨
但我地全部都退返晒啦
幾千個人裡面仲有幾十個傻鳩CLICK錯買左正價貨
果幾十單交易成功貨都送埋
計落成日埋單公司仲賺多左

誠哥 :下個月同我黎多穫

負評的都是大種乞依 同大陸人冇分別

正常大公司改價錢要double confirm,正如銀行搞開户口,普通職員仔幫你搞完之後再由經理碌卡確認

話人乞衣既, 入黎睇下自己係咪乞衣

過去發生過好多呢d case. 個差額唔大既, 好多都會honor 個order 俾你. 但係個價明顯係差好遠既話, 大到Amazon 都全部cancel 單.

完.

放心就算double confirm都好，咩獲既都一定係個職員仔

咁姐係全世界都係會有人見到呢d deal會落order
咁又關香港人乞衣咩事?

完.

我想知佢而家諗緊啲乜

買少少嗰啲人有着數！

諗緊點卸

落order 無問題. 我都會搏下. 不過係會打定輸數咁買. 有既就好, 無既就算數. 但係而家d 人係真係當作買撚左, 俾左錢收唔到貨咁, 要屌勼番轉頭.

返工嗰陣最勁試過做錯d咩

有無人真係諗住比86蚊入稟小額錢債買個希望 博佢和解簽保密協議

搵緊新緊工先

死lur
點都要有著數先肯收手
其實唔奇
呢啲咪係所謂嘅獅子山香港人精神

有咩錢要賠？出貨咋喎？

集體？
你搵到律師先啦

響外國要lur既情況少係因為人地法律有保障消費者, 唔似得香港咁叫你一個小市民對大財團唔比合案處理

我之前返pt sales
如果痴錯咗價錢
就算痴平咗
都要跟返痴嗰價錢賣架喎
做生意有得咁？

其實抵玩
86蚊搏吓成皮嘅嘢

個貨品狀態 變左已取消

可惜無落單
如果唔係俾下86蚊玩下都好，
反正又無咩損失，
唔和解唔保密玩下都好

呢個只係公司政策
法律上你可以唔賣比佢
但呢單就難講d

PR手法姐

冇責任一定要平賣畀你

想問應該而家覆佢話唔接受賠償安排
定等佢過左取貨日期都無出貨之後先應會好d

根本就係咁, 所以去超市買野一定要check單, 次次都比人收多錢

不過班高班香港人又會話你一個幾毫都走去check好乞衣嫁啦

又唔撚講下人地收貴我正仆街

狗豐當大平賣都唔得
臭豐

識唔識用可圈可點？
唔識就收皮啦！

係唔識唔好出聲啦

係店家痴錯, 個客因為個錯既價而去買, 店家一定要完成單交易, 自己google下contract law

一兩件就梗係賣
過萬件嗰到係幾千萬
而你做門市的確可以唔賣
因為法律上你只係invitation to treat

送貨上門d 訂單有哂送貨期都取消其實點講得過
以後如果幫襯完送貨期先取消訂單咪仆街？

美國同香港完.

被單方向取消

以爲係有得拗嘅意思

你不如去讀下Business law 先再講啦

以我所知商店只係向客戶展示貨品
客戶再拎住件貨去收銀處要求商店賣件貨比佢
呢個時候商店係有權拒絕出售

關咩地方乜事
全世界都cut你單啦，的確第二個post已經有哂案例判間鋪頭贏
你不如舉個肯賣嘅例子睇下，唔好話幾件果啲，係好似依單幾千萬起跳嗰啲

work 既就上面amazon 個單, 係美國d 人就告入左啦.

真
我覺得有埋送貨日期 已經係accept 咗你個offer

除咗unilateral mistake 仲可以點講

下次買錯左say句sorry係咪可以冇左件事

不如你真係google左先啦好冇
只係展示貨品都up得出
冇左個價個客又點知自己可唔可以willing and able to deal呀?

咁照你咁講超市做咩貼價呀, 叫d師奶廢老一個個排隊逐件問丫笨

無錯，係客人出offer 俾商舖accept

班人盲咗見唔到
你個人有bias無問題，但唔好拎law撻人
根本班bba仔只係學咗門面嘢就係到扮哂蟹

大家都唔同法制！

我google唔到你的講法
不如你google比我睇下

不如你真係google下
bba仔第一堂contract law已經教緊invitation to treat同offer嘅分別

清盤啦

海關發言人則回應指，就今次標錯價事件，海關暫未有接獲相關舉報。但根據《商品說明條例》(《條例》)，「商品說明」就貨品而言，指以任何方式及透過任何途經，就該等貨品或該等貨品的任何部分而作出的直接或間接的顯示，包括價格。商戶如就有關貨品作出虛假或具誤導性達關鍵程度的陳述，可構成虛假商品說明的罪行。此外，根據《條例》，商戶如沒有合理理由相信在合理期間內，按某指明價格要約供應或提供合理數量的該貨品，可能會觸犯餌誘式廣告宣傳的罪行。違反《條例》屬嚴重罪行，一經定罪，最高可被判罰款50萬元及監禁5年。但發言人補充，由於每一宗個案的情況皆有其獨特性，故實際個案需要根據調查結果及相關證據才能判斷。

賠300

關幾多部咩事 買一部都叫獲利架啦

係啦乞衣

算撚數啦 就算係當權者有錢人錯又點
唔好話香港人 自命不凡既連登仔都係得個講字
最多咪save低個落單紀錄留返第時自己J下
同雨傘革命一樣 J完就算
告？ 告條撚呀 你地班廢柴有一個入紙去告
我即刻落廟街奶50路既愛滋西都得

我覺得要case by case，好似之前個post講要prove到買家是知道有系統有問題，仲故意買先可以判鋪頭贏！

Thats why 人地係李嘉誠
你地係港豬
係度鳩up就覺得自己一定告得入佢 只係我唔做啫
同細個見家長講成績 你個仔好醒目 只係唔勤力去做有乜分別

駁唔到就話人乞衣
利申 冇買

可能有it狗俾人炒
先唔小心標錯晒啲價呢

消委會認為消費者網購時以網店標示的價錢購買貨品，付款後商戶應按時送貨，如最終商戶決定不進行交易，消費者有權追討。

誠哥做野吾使你教

e家佢好多都無人買佢D 電器...件件都貴到死。係自由行個班先會去呢度買

無集體訴訟玩條撚

仲要成班律師上身講撚咗幾個post

Amazon 都係會走數嘅
上年BF以為佢特價做oral b 9900系電動牙刷
好似變到廿幾定卅USD

之後全數扮out of stock走數
之後搵CS，CS話唔知幾時有貨派
無得等番貨，system一定要cut無得hold

再睇睇外國啲forum話有大法
但都係honour 番50 USD credit 入 account
然後隔咗一星期件事淡少少
amazon 上面就有番貨了

連登仔仲諗住2百幾買sony z系電視架

上次牙刷有少量 我有出貨

其實香港豐澤蠢，人地amazon 就熟手又醒
扮cannot fulfil order其實真係吹佢唔漲
扮無貨就可以打條款，缺貨大條道理cut order

但可能香港對消費者保障差到佢連扮無貨都廢事

咁你咪好彩
以我所知好多人走express shipping 未出倉都call back咗

影響咁大你唔識多請幾個人監測同做驗証先上網?
你行政有漏洞就要自己承受風險 無理由轉嫁消費者代你受
班商家為咗賺取更多利潤 做更多生意 簡化風險管理程序 出咗事就要消費者承受
之前財務公司核實借貸人身份又係咁
外國文明社會就會要你商家負責任

我去大昌都試過 寫住買一送一 但拎到去嘟又冇
之後佢派人去睇價錢牌發現唔記得拆
最後都係比我買一送一 之後拆走個牌
個員工完全冇諗過就決定咁做 好明顯係公司正式規矩

香港精神 執輸行頭慘過敗家

貪心港畜

唔會 之前係惠康/百佳試過咁樣咪照返價錢牌收錢
買嘢送湯圓嘢飲scan唔到收咗錢咪退返錢俾我照送嘢或者貼紙貼錯$0.5一塊瘦肉都照俾到

其實呢單野真係反映香港早已經脫哂節
搞online store 既公司根本都唔識點玩法
豐澤個online store 既設計根本就大有問題
度度都顯示做緊特價
又有部分貨品寫住$298 up
最重要係佢有一欄寫住貨品價錢會因會員級數而不同
更新價錢既人又無試清楚就出街
而家只係豐澤自己無去做好任何基制去detect abnormal transaction
咁就當然負擔返個責任啦

利伸:有買到

岩呀，平均一人買20部電視都係蝕40萬姐。
誠哥都賺夠，嘔番1，2億有咩所謂。

利申:曲
同商人講負番責任，你係咪癲左。

集體訴訟個款項已經超出小額錢債審理既上限
之後會上高院? 如果輸左邊個比堂費果啲

呢d都係即時話你知，等你決定要唔要，而唔係比完錢先話你知

入價錢肯定唔係IT做...

好撚核突

我指香港人

岩呀。 如果佢肯派貨我咩都得

利申我買左 bose sound bar

首先, 我講緊既係香港公司搞IT, 玩online store 係非常唔完善 甚至on9
你係到商人唔洗負責任就乜9野
佢打開個門口做生意, 點會唔關間公司事?

由匯豐payme, 國泰 data leakage 到而家豐澤
全部根本關香港no IT事

有冇it朋友解釋下點解變曬做298同過到transaction?

點解變哂298你要問下fortress 班IT 狗
就算唔係IT狗更新價錢
班it狗個系統防止唔到呢d事發生已經死得啦

上面重有班友話集資去告豐澤

但明明法律上就唔比咁做

講到大義凜然咪又係因為無得賺個幾十部機既錢囉

一兩部都講得通話出於自用去買

買十幾部甚至上面講73部

咩心態就大家都知啦

根本講到尾咪又係錢作怪 講到自己聖人咁維護世界和平咁

香港都咁多不公既事又唔見咁熱心？

點解？

無錢搵呀麻

預左一定係取消
但係數量大所以賠償唔到呢個理由我都係第一次聽
好撚野

去商家佬屋企門口嘈吓都可能有機會比你嘅

咁叫羅賓？ 肉酸就真 為既係佢地自己利益咋

賠錢

輸打贏要，你吹呀

蘋果話話賠300 蚊Coupon.

結果最終被法庭駁回，法官指有理由相信買方在訂立合同前知道網店標錯價而利用錯誤去建立合同，所以合同條款不成立。

豐澤係誠哥。 點都係佢贏

係香港真係好 咩公關都唔使做
香港上至政府下至商家都無公關

當初話個律師打開刑事，唔識嘢
而家消委會都話可以追討

葡萄牙人點睇

利伸：有貨，hea住等

去小額啦..不過過無實際支出......都係多9魚

因為原告人買得太多，唔reasonable!
再者這只是個按例黎姐，我覺得個判決太subjectivity la

對事唔對人喇 人地案例咁講 法官咁判既點駁先？ 一件幾千蚊既野 $298 任訂咁多部

唔係知道標錯價而利用錯誤去建立合約？

我相信全香港人大部分人都知iphone imac呢d定價大約幾多啦

請公關不如請個打手係咁屌人乞衣 貪心 同中國人冇分別

豐澤有it部？唔係out source 咩？

乜野都懶it,你識唔識?
出來做過野未?公司有幾多個部門你知唔知

成狗屌你老母

利申 冇買

如果真有勇士告，一樣搵到大把例子證明有不同商家特價或促銷活動用一蚊或買一送一去反駁，加上上court 唔係你話相信大部份人知道咩價咁去屈返顧客利用錯誤去建立合約，相反佢打得成版都係促銷，當然有理由相信亞洲首富有能力做promo , 贏輸一件事，只係覺得買家有理據爭取，冇偷冇搶
同埋依家兇宅理由又on9, 因為太多單位賠唔起，姐係少嘅反而願意賠？
反而我覺得買得少嘅每款1-2件嘅客起碼有理據啲，十件廿件想開鋪嘅師兄有幸上court 都俾官撚🐶

最穏陣做法搵幾個師兄走正常法律程序，博保密協定，完

因為太多單賠唔起

五條女告9個男教師都得喎

先不論立法會宜家全部都係建制，成班都係幫商家佬打壓勞方同市民，如果有人提議依條法律點會過到立法會

而家毀約

快啲告啦
重等咩

amazon 買野都有權唔出貨

咪上去同個官講首富有能力做 所以相信個promo係真既囉 睇下個官信唔信你

對家如果講系統錯誤既 你點駁利用錯誤而建立合約呢點？

老友你之前唔係咁講喎

其實你係咪唔識亂咁吹㗎

香港首富潮州人！
靠食軟飯起家,之後迫到老婆自殺死,
先賄賂港英政府,再賄賂中共,無惡不作才能成為香港首富.

為什麼有人說潮州人很討厭呢？

賣假貨無惡不作，騙秤，賣菜非潮州人就要騙你，假貨， 油松加油站弄虛作假偷斤減兩。 經常打架的羅湖中學全是潮州佬，
械鬥風俗。烏白旗械鬥，泉漳械鬥，閩粵械鬥，頂下郊拼，東西佛械鬥，新加坡閩潮械鬥，廣東閩潮械鬥，潮汕莊寨械鬥，潮汕會鄉械鬥 閩俗好鬥, 漳泉為甚。 四川打工仔古巷械鬥事件，街區暴打廣州人事件，你看廣州深圳大大小小械鬥打群架被公安抓到看守所，和雷州幫大學火拚，閩南幫火拚福州幫，閩南火拚莆田

有人說潮州人很討厭，覺得潮州人惡冠廣東”賣假貨““動不動天天打架鬧事”
潮州人祖先莆田人也有“惡冠八閩”名聲，脾氣壞，說話凶，喜武好鬥，蠻勁十足，大男人主義，刻薄，小氣，精壞，聰明過了頭，易爆易怒，斤斤計較因小抱團群欺。好女不嫁莆田男，潮州人 也有類似的名聲

潮州人祖先是莆田人，潮州人莆田人闖東北。在外，頗有抱團意識。莆田人若想欺負人霸占人，賣假貨被客戶退貨，只要用潮州話或莆田話一聲招呼 家己郎，縱是不認識，也會一擁而上，打了再說。好像覺得是“自己人，家雞郎，”被欺負了，不管對方對錯，也一定要上前幫忙，本來就不是大不了事，可都是先出手動粗了再說。 只要東北人一聽是福建莆田人，都會有這樣說法：莆田人沒文化，莆田人太兇狠。可能是因為這樣所以有人說潮州人很討厭

屌你老母連登仔想食左人地間公司咩

價錢大就唔賠
咁嘅理由想幫下你口都唔好意思

瘋砸

誠哥又贏

讀好啲書先啦
毛利同純利都唔識分

你賺唔到錢會唔會交咁多租去run一盤岩岩好交到租既生意

大把分店賺埋唔夠交租

係呀但誠哥咁精明搞唔到一早炒人關鋪啦

有份參與嘅都係想搏大霧，想佔小便兒。失敗咗都冇資格去鬧人。
依家D腥港廢青兒燈仔真係垃圾都不如

師兄盲咗？人地話真心相信係大特價，買平價電器係為咗消費者權益

IT狗慘了

其實唔明點解仲有d柒頭走出黎話「會唔會咁平？」

屌你一早講左消費者都要返工返學 得撚閒估你係咪打錯咩 有咩留比個官講啦 扮乜撚野專家

仲有撚point咩班垃圾，講黎講去3幅皮。咩係權益責任都未識分，平時俾人恰慣做狗，俾老細屌就笑笑口趷高籮柚。真係做開雞都唔識得做返個人

要打官司最好就係搵人記錄宜家呢一刻係咪所有豐澤都無以上價品賣
(包裝display)
有人見到佢是旦一間分店有果個型號電視,apple watch,電話賣
即係代理豐澤根本唔係提供唔到

咁大個集團星期六都有人幫口,奴性

人地一年零售搵145億
2016年整體收益3727億

幫誠哥諗埋點慳錢
下次地鐵加價記得幫埋地鐵搵多幾億